android撚終於唔使畀airdrop邊緣化

我見連登冇人講
支01唔貼link

Nearby Share咫尺共享懶人包｜Android版AirDrop實測與使用教學

Android 新功能 Nearby Share 咫尺共享，是 Google 再一次挑戰 Apple 及 iPhone 的 AirDrop。這一個 Android 版的短距無線檔案傳送功能，可以讓用戶跟附近的聯絡人輕易分享各種檔案，似乎 Android 用戶終於可以有一個可靠自家的 AirDrop！

Nearby Share（中文：咫尺共享 ）可以說是繼 Files Go 之後，Google 再一次在 Android 平台上，提供類似 iPhone iOS 平台及 Apple 的 macOS 平台共通的 AirDrop 短距無線檔案傳送功能。Files Go 雖然功能上已經非常完整，但由於需要用戶安裝的關係，就算在 Android 用戶之間的普及度一直都不高。

Android Nearby Share 可以說是 Android 版的 AirDrop，Android 用戶之間，終於有一個可以輕易分享檔案的短距無線傳送方案。（蔡浩騰 攝）
Android Nearby Share 可以說是 Android 版的 AirDrop，Android 用戶之間，終於有一個可以輕易分享檔案的短距無線傳送方案。（蔡浩騰 攝）

今次 Nearby Share 毋須安裝，亦毋須透過系統升級加入，僅需要 Google Play Service 派送，現時已經開始支援 Pixel 系列、部份 Samsung 及 Asus 等的手機，而且更加會支援 Android 6.0 平台以上的所有裝置，大大提升普及率。

Google 方面表示，Nearby Share 功能將會在未來數星期派送至所有支援的 Android 裝置，換言之大家就算想急住用，都係要等。

另外，對比起 AirDrop，Nearby Share 暫時似乎只可以搜尋及跟自己已儲存的聯絡人分享檔案，不過 Google 有提及，Nearby Share 將支援匿名傳送及接收檔案（似乎是類似短距檔案廣播的功能），不過詳細的使用情況，就要留待日後的更新再作觀察。

Nearby Share 除支援 Android 平台外，亦會於未來數月加入對 Chromebook 的支援。不過，雖然 Google 未有表示 Nearby Share 將來支援 Chrome 瀏覽器的可能性，不過從近年 Android 對 Chrome 瀏覽器的支援，在不久的將來能夠從 Mac 或者 Windows 電腦的 Chrome 瀏覽器中接收 Nearby Share 檔案，大家亦不用覺得出奇。

android撚喺一大班人share相嘅時候, 唔使係一邊玩泥沙

不過中文咫尺共享真係好撚難聽

an本身都大撚把方法share files

咁你咁講ios都係啦
問題係android缺乏一種好似airdrop咁
短距離又唔使網絡嘅匿名分享方式

你都戇鳩鳩，圍住你嗰啲人都用iPhone邊個些俾你姐
咪又係邊緣化

其實冇分別 都係收唔air drop
大家各自圍爐

其實而家iPhone少人用咗好多

an機毒撚冇friend用咩airdrop啫

地盤/it狗?

華為又贏
連Nearby Share都無得用

先搞清楚一點，
an9 俾人邊緣化唔係因為 Android 冇 airdrop，
係因為你用 android

Marketing

一日做唔到ios-an互傳
當成班frd用iphone
an撚都係喺側邊玩泥沙
利申 用pixel

老實說，暫時唔太睇好Nearby share
利申: 手機 Android 派

但係之後airdrop文宣就唔再係ios手足專屬

同埋起碼android有得圍爐, 唔再一盤散沙

想知

android亂咁收野
驚佢SEND D毒過黎

咪係 一早可以用藍芽傳檔

An撚咁鍾意熄嘢點用呢個功能啊
搞咗十分鐘都send唔出，最後發現係熄咗WiFi/BT

你咁講就合理

除左on9 我都唔知話你咩好

新聞post 變左做毒撚idog飛機post

一撳開啟就自動開晒啦

無得cross platform 都係無乜用
成堆friend 有幾可an 機佔多數
利申：雙修

主要喺Android 喺一個開源嘅系統，唔似ios
大部分Android 手機廠商，都會客製化自家的手機rom(除咗pixel 與Android One 系統)，客製化自然會附加一啲自煮開發程式
例如自家雲端連結，或者跨品牌嘅資料交換服務(華為, Oppo, 小米 同埋某兩間公司，已經有一個跨品牌嘅小圈子share)
雲端上載同埋小圈子嘅share, 一定會listening某個group 嘅port，而嗰啲port 有可能同Nearby share 的port 衝突
例如A 君用華為手機，華為cloud 可能長期listen 10001 port, 而Nearby share 使用時，咁啱又需要10001 port, 結果用Nearby 同人哋交換時出現問題，就瀨Android 個Nearby 廢，send 唔倒嘢，但喺其實問題出喺華為cloud 嗰邊 。
冇理由因為你自家程式亂用port, 就要google 遷就你㗎

另外有啲手機有類似防火牆的功能，覺得個文件 / 程式有危險就block 咗你，搞到share 個文件都要過五關斬六將咁

仲有Android 的手機有平有貴，wifi 同埋bluebooth 硬件品質參差，send packet 話斷就斷，連問題都唔會知
Apple 因為型號統一，就算有問題都可以輕鬆改

(手機回覆，打到1999 )

我用部iphone11 pro max同影完合照之後即刻開airdrop share返d相畀班friend
唯獨是有一個android 小毒撚share唔到畀佢，佢細細聲走埋嚟問我「pizza哥，可唔可以whatsapp返d相畀我？」
我話「whatsapp壓縮完之後懞到連人樣都分唔清，畀左你都冇用啦」
「咁不如藍牙send畀我呀，又話者email都得架...我email係iluvmisspun@gmail.com...」
最後我都冇理到佢，因為我諗一個fb淨係立場新聞post，ig淨係用嚟follow d大波妹嘅人要張合照嚟都冇乜用
但後來我諗諗下，佢應該係想要張合照相嚟J olivia，就係𠴱個影合照嘅時候企喺我隔離搵對波un住我手臂𠴱個olivia，un到我而家隻手仲有少少痛，講起都嬲嬲地...